\section{MRF法の解析ケースの作成}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item
  OpenFOAMでは，基本的に付属しているチュートリアルモデルの中から解きたい解析
  モデルをコピーして編集するのが一般的な解析ケースの作成方法である．
\item
  本解析は二相流解析であるから，
  カテゴリーは\OFpath{multiphase}であり，
  ソルバーは\OFtool{interFoam}となるが，
  本ソルバーを用いたかくはん槽のチュートリアルには，
  MRF法を用いた2次元かくはん槽解析の\OFpath{laminar/mixerVessel2D}と，
  移動格子による3次元かくはん槽解析の\OFpath{RAS/mixerVesselAMI}があるので，
  これらを参考に設定を作成する．
\item
  今回は，
  演習の時間が限られているので，
  既に作成済みのMRF法と移動格子の解析ケースをコピーして，
  演習を行う．
\end{itemize}
\vspace{-1.5\zh}
\begin{table}[H]
  \caption{\OFtool{interFoam}をかくはん槽のチュートリアル}
\begin{tabular}{ccc}
\toprule
乱流モデル & ケース名 & 備考
\\
\midrule
laminar & \OFpath{mixerVessel2D} & MRF法を用いた2次元かくはん槽解析
\\
RAS     & \OFpath{mixerVesselAMI} & 移動格子による3次元かくはん槽解析
\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{table}
\vspace{-0.5\zh}
\begin{lstlisting}[language={Command}]
##@flow-fx MRF法のケースのコピーと移動
cd ~/lectures/Supercomputer-OpenFOAM-Training/Flow/simpleMixerVessel/run/
cp -r simpleMixerVesselMRF/ MRF-0
cd MRF-0/
\end{lstlisting}
\clearpage
\begin{figure}[H]
  \centering
    \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{fig/mesh/MRF_AMI.pdf}
    \caption{MRF法とAMIを用いた移動格子\cite{SCEJ_Lecture_66}}
\end{figure}
